「看北韓就知道自由的可貴」脫北女孩朴研美撐香港：中国是最強大的邪惡政權，大家要團結一致

捍衛他人的人權，意味著你保護他們，你愛他們，最終也表示你愛自己。」──脫北女孩朴研美

脫北人權運動家朴研美這幾年來到世界各地去演講，述說北韓的真實狀況，也控訴中國政府視脫北者為非法移民，使許多脫北婦女逃到中國後，淪為人口買賣的受害者，而難以報警求助。朴研美13日出席「奧斯陸自由論壇」發表演說時，引用北韓與香港現況，呼籲世人重視自由的可貴，捍衛自己與他人的人權。

朴研美在演講的開頭說道：「很緊張，因為這裡離我的家鄉很近，也離中國很近。」不難理解朴研美對中國的複雜情緒，2007年跨越中朝邊境，她轉身掉入中國人蛇集團的控制之中，當時年僅13歲的她，被迫當人販頭子的情婦，承受性暴力與人身威脅，直到2009年才順利抵達南韓展開新生活。在中國，脫北者作為非法移民，陷入難以自救的困境，這是朴研美多年來呼籲各界正視的問題。

直言自己深知中國的威脅，朴延美說：「即使在台灣也不安全……專家說，中國共產黨正在散播許多資訊給中國人和台灣人，促使他們投票反對自己的權利與自由。」她提到反送中抗爭，「看看現在的香港，我從來沒想過，香港的自由竟然在短期內瀕臨崩潰邊緣。」

朴延美強調：「極權政府總是想要攫取更多權力，我們必須銘記在心，時時刻刻警惕。我們必須團結一致，替自己捍衛權利。當我請求你支持北韓、支持香港時，我不是在請求各位的幫助，請記得，捍衛他人的人權，意味著你保護他們，你愛他們，最終也表示你愛自己。」

北韓勞動黨70歲黨慶將屆，平壤街頭矗立金日成（左）與金正日（右）的畫板。（美聯社）

她呼籲各界不要忘記北韓帶來的警示：「關於毫無自由會是什麼模樣，我想北韓就是一個完美的例子。北韓證明了，沒有自由，代表我們不能理所當然地活著，政權隨時會奪走我們的性命；沒有自由，代表我們不能像人一樣地活著。」

朴研美最後強調共同捍衛人權的重要性：「香港人正在奮起抵擋世界上最強大的邪惡政權。我希望我們能做彼此的後盾，讓世界擁有更多的希望。」